(香港) 中聯辦 開腔撐《逃犯條例》修訂

2019年5月12日星期日
中聯辦陳冬：港不應做逃犯天堂 京官開腔促修例 建制：港府勢成騎虎

【明報專訊】政府自2月提出修訂《逃犯條例》，惹起社會爭議，建制派也因憂慮而提出替代方案。中央官員昨日開腔撐港府修例。基本法委員會副主任張勇表示支持政府盡快修訂逃犯條例，又指必須透過立法建立地區之間的協助關係。中聯辦副主任陳冬（圖）亦說支持政府修例，相信市民支持及理解政府工作。有建制派稱，事件涉及管治威信，相信特首林鄭月娥不會撤回草案；民主派則表明會繼續用盡方法「抵擋」。

張勇促落實95條 條文無規定之意

張勇昨出席「紀念基本法頒布29周年研討會」前，主動向記者表示支持特區政府修訂逃犯條例。他認為，香港要和全國各地包括台灣及澳門建立完備的區際司法協助關係，必須立法，亦是落實《基本法》95條的要求，更稱「不僅應該做，而且要早點做，不止今天要做，今後還要繼續做」；他又引台灣謀殺案，稱犯罪分子可能逍遙法外。當被記者問到台灣陸委會表明即使修例通過亦不會同意移交安排，張勇對此沒有回應。

《基本法》第95條提到，香港「可與全國其他地區的司法機關通過協商依法進行司法方面的聯繫和相互提供協助」；字面上沒有規定之意。

同樣出席研討會的中聯辦副主任陳冬發言時亦表態支持修例，重申修訂逃犯條例有現實的迫切需要，也有充分法理依據，「香港應當成為購物天堂，而不應當成為逃犯天堂」。

建制料政府不撤回 細節上讓步

有建制派中人說，修例爭議愈鬧愈大，「中央都被拉了落水」，京官也要公開挺港府，而港府對修例勢成騎虎，建制在這情况下「不能進也不能退」，只能一同撐下去。多名建制派也私下說，相信政府不會撤回草案，但聞說政府願在修例細節上讓步，包括可考慮追溯期設限，即過了某一年期不能引渡，並可討論只引渡嚴重罪犯，例如可判監7年的案件才會引渡。

有知情人士透露，當局認為可透過法案委員會作平台，與議員坐低開會「慢慢傾」，再介紹條例對於要求被移交者有多重保障，以及解釋追溯期問題；當局或有可能在法案委員會接受議員提出的修正案，調整草案，包括提高可移交罪行的判監年期門檻。知情者稱，在中國刑法中，若最高刑期少於5年有期徒刑的罪行，過了5年便不再追溯，此已限制了內地提出移交要求。

楊岳橋：互有血汗 難言輸贏

另外，民主派今次採取較激烈手法阻擋立法，有建制派私下評估，民主派或流失溫和選民支持。不過，民主黨林卓廷稱，社會上不少人認同修例「離譜」，又指事態嚴重，「這一刻不能想得太多」。民主派昨阻止到建制派選法案委員會主席，公民黨黨魁楊岳橋認為「難說贏或輸」，因畢竟衝突有人受傷，雙方都付出了血與汗。

明報記者

講個笑話比大家聽

港人治港 高度自治

(賣港賊既) 呀爺吹雞

加多一個

中國係好守信用

柒婆咁撚搞係唔係算計迫西環出口

其實共匪嘅字典入面見到犯人或逃犯兩個字都幾諷刺同可笑 明明自己無法無天重同人講犯法

應該係西環下旨, 柒婆執行

方向報一早已力撐《逃犯條例》修訂

但係身為政協嘅何柱國份星島日日叫柒婆收手

lm唔中意咪移民

香港關係法

唔通敢屌北京咩

我記得now news每晚政情去八料 有建制中人有講過西環同北面都冇消息講過要搞呢壇野

應該係上面有人叫林鄭出手, 至少係個別派系 (支持CY的派系)

方向報都係親CY派系, ( 而且仲暗示希望用逃犯條例去整治反對派 )

佢唔出聲撐我仲驚呀

第一屆世界口術角力賽

列強vs支那，場地:香港

阿爺都唔係鐵板一塊 有唔同派系唔出奇

一個國家執兩劑？ 香港坐完的返支那坐再被自殺

洗你中聯辦出聲咩，傻鳩都估到啦

搵人send比侵侵

逃犯條例一過，住望北樓班友震過貓王啦，呢班人比起香港本地商界應該更願意出錢幫香港人拉倒惡法

G持取消香港政策法+1